---
extends: _layouts.answer
section: content
title: මුස්ලිම් අයට පෙම් සබඳතාවක් පැවැත්වීමට ඉඩ නොදෙන්නේ ඇයි?
date: 2024-09-24
description: කුරානය පෙම්වතියන් හෝ පෙම්වතුන් සිටීම තහනම් කරයි. ඉස්ලාමය මනුෂ්‍ය ස්වභාවයට
  ගැළපෙන අයුරින් පුද්ගලයන් අතර සබඳතා ආරක්ෂා කරයි.
sources:
- href: https://islamqa.org/shafii/seekersguidance-shafii/241530
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.org/hanafi/seekersguidance-hanafi/107140
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.org/hanafi/seekersguidance-hanafi/107560
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.org/shafii/qibla-shafii/33045
  title: islamqa.org (Qibla.com)
- href: https://islamqa.org/hanafi/askimam/17968
  title: islamqa.org (AskImam.org)
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/89542
  title: islamweb.net
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/82217
  title: islamweb.net
- href: https://islamqa.info/en/answers/20949
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/33702
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/1200
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/21933
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/93450
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/1114
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/3807
  title: islamqa.info
translator_id: 583845
---

ඉස්ලාමය මිනිස් ස්වභාවයට ගැළපෙන අයුරින් පුද්ගලයන් අතර සබඳතා ආරක්ෂා කරයි. නීත්යානුකූල විවාහයේ අංශය යටතේ මිස පිරිමියෙකු සහ කාන්තාවක් අතර සම්බන්ධතා තහනම් ය. විරුද්ධ ලිංගිකයන් සමඟ කතා කිරීමේ කිසියම් අවශ්යතාවයක් තිබේ නම්, එය ආචාරශීලී ත්වයේ සහ යහපත් හැසිරීම් වල සීමාවන් තුළ තිබිය යුතුය.

## පෙළඹවීම වැළැක්වීම

ඉස්ලාමය ආරම්භයේ සිටම ඕනෑම ආකාරයක වේශ් යාකමක් නිවා දැමීමට උත්සුක වේ. කාන්තාවකට හෝ පිරිමියෙකුට මිත්රත්වයක් ඇති කර ගැනීම හෝ චැට් කාමර, අන්තර්ජාලය හෝ වෙනත් ඕනෑම මාධ්යයක් හරහා විරුද්ධ ලිංගයේ කෙනෙකු සමඟ ප්රේම සම්බන්ධතාවයක් ඇති කර ගැනීම අනුමත කළ නොහැක, මන්ද මෙය කාන්තාව හෝ පුරුෂයා පෙළඹවීමට හේතු වේ. මෙය යක්ෂයාගේ මාර්ගය වන අතර එමඟින් ඔහු පුද්ගලයා පාපයට, වේශ්යාකමට හෝ කාමමිථ්යාචාරයට වැටීමට ඇදගෙන යයි. අල්ලාහ් මෙසේ පවසයි:

{{ $page->verse('24:21..') }}

අල්ලාහ් පවසන පරිදි ස්ත් රියට තමාට අවසර නැති තැනැත්තෙකුට මෘදු ලෙස කථා කිරීම තහනම් ය:

{{ $page->verse('..33:32') }}

ස්ත් රීන් හා පුරුෂයන් එක තැනකට රැස්වීම, මිශ් ර කිරීම හා අන්තර්ග් රහණය කිරීම, ඔවුන් එකට ගැවසීම සහ ස්ත් රීන් පිරිමින්ට හෙළිදරව් කිරීම හා නිරාවරණය කිරීම ඉස්ලාමීය නීතිය (ෂරියා) මගින් තහනම් කර ඇත. මෙම ක්රියාවන් තහනම් කර ඇත්තේ ඒවා ෆිට්නා (නපුරු ප්රතිවිපාක ඇඟවුම් කරන පරීක්ෂාව හෝ නඩු විභාගය), ආශාවන් උද්දීපනය කිරීම සහ අශිෂ්ටත්වය හා වැරදි ක්රියාවන් සිදු කිරීම සඳහා හේතු අතර වන බැවිනි. නබි {{ $page->pbuh() }} තුමාණන් මෙසේ පැවසූහ.

{{ $page->hadith('ahmad:1369') }}

කුරානය පෙම්වතියන් හෝ පෙම්වතුන් සිටීම තහනම් කරයි. අල්ලාහ් මෙසේ පවසයි:

{{ $page->verse('..4:25..') }}

## සමාජ සලකා බැලීම්

පෙම්වතා / පෙම්වතිය ආකාරයේ සම්බන්ධතාවයකට පිවිසීම පිරිමි සහකරුට අනිවාර්යයෙන්ම බලපාන්නේ නැති බැරෑරුම් ආකාරවලින් කාන්තාවකගේ කීර්තිනාමයට හානි කළ හැකිය. විවාහයට පෙර ලිංගිකව එක්වීම ආගමට පටහැනි වන අතර කෙනෙකුගේ පෙළපත / ගෞරවය අනතුරේ හෙළයි. ප් රේමයේ, රාගයේ හෝ මෝහයේ මීදුම තුළින් දැකීම දුෂ්කර ය. විවාහයට පෙර ලිංගික හැසිරීම් වලින් ඈත් වන ලෙස අල්ලාහ් අප සැමට අණ කරන්නේ එබැවිනි. විවාහයට පෙර ලිංගිකව හැසිරීමේ එක් නීති විරෝධී ක්රියාවකින් පසුව මෙතරම් හානියක් සිදුවිය හැකිය, උදාහරණයක් ලෙස අනවශ්ය ගැබ් ගැනීම්, ලිංගිකව සම්ප්රේෂණය වන රෝග, හෘදයාබාධ, වරදකාරිත්වය.

දෙවියන් වහන්සේගෙන් පැහැදිලි තහනම හැරුණු විට, විවාහයට පෙර සබඳතා නීති විරෝධී වීමට පැහැදිලි ප් රඥාවන් ඇත. මේවා අතර:

1. කාන්තාව ගැබ් ගන්නේ නම් පීතෘත්වයේ අපැහැදිලිබව. දිගු කාලීන සබඳතා පවා තිබියදීත්, අනාගත සහකරු හෝ සහකාරියගේ අනුකූලතාව ස්ථාපිත කිරීම සඳහා කාන්තාව වෙනත් පිරිමින් සමඟ නිදා නොගන්නා බව කියන්නේ කවුද?
1. විවාහයෙන් උපන් දරුවෙකු පියාට ආරෝපණය නොකෙරේ. පෙළපත් සංරක්ෂණය කිරීම ෂරියා හි ප්රධාන අරමුණු වලින් එකකි.
1. එවැනි සබඳතා පිරිමින්ට කාන්තාවන් සමඟ 'ඔවුන් කැමති පරිදි කිරීමට' වාසිය ලබා දෙන අතර, කාන්තාව සහ සම්බන්ධතාවයෙන් උපත ලබන ඕනෑම දරුවන් කෙරෙහි කිසිදු චිත්තවේගීය හා මූල්ය වගකීමකින් නිදහස් වේ.
1. සියවස් ගණනාවක් තිස්සේ පිළිගෙන ඇති සහ සෑම ආගමක් විසින්ම ස්ථාපිත කර ඇති විවාහයට පෙර කෙනෙකුගේ නිර්මලත්වය ආරක්ෂා කර ගැනීමේ සහජ ගුණාංගයක් ඇත.
1. අපගේ ලෞකික කටයුතුවල කිසිදු බාහිර වෙනසක් අපට නිරීක්ෂණය නොකළ හැකි වුවද, නුසුදුසු පිළිවෙත් අපට වටහා ගත නොහැකි ආත්මය කෙරෙහි බලපෑමක් ඇති කරයි. යමෙකු පාපයේ යෙදෙන තරමට ඔහුගේ සිත දැඩි වේ.
1. බහු හවුල්කරුවන් සිටීම ලිංගිකව සම්ප්රේෂණය වන රෝග වලට ගොදුරු වීමේ සහ අන් අයට ආසාදනය වීමේ අවදානම වැඩි කරයි.
1. විවාහයට පෙර එකට ජීවත් වීම විවාහයෙන් පසු සම්බන්ධතාවය පිළිබඳ නිශ්චිත ඇඟවීමක් බවට සහතිකයක් නොමැත. බොහෝ මුස්ලිම් නොවන ජෝඩු වසර ගණනාවක් එකට ජීවත් වන අතර, ඔවුන් විවාහ වූ පසු බිඳී යාමට පමණි.
1. විවාහයට පෙර තම පුතුන් සහ දියණියන් එකම දේ කිරීමට කැමතිදැයි යමෙකු තමන්ගෙන්ම විමසිය යුතුද?

අවසාන වශයෙන්, විවාහයට පෙර දිගු කාලීන සබඳතා සහ ලිංගිකත්වය ට අවසර ඇති බව කිසිදු තේරුමක් නැත. පුද්ගලයන්ට, ප්රධාන වශයෙන් කාන්තාවන්ට බලපාන බරපතල ගැටළු රාශියකට සාපේක්ෂව පුද්ගල සලකා බැලීම් නොවැදගත් වන අතර එය සමාජයේ පරිහානියට සහ තමාගේම ආත්මයට හේතු වන නිශ්චිත ක්රමයකි.
